---
title: IT 环境与技术偏见
origin: https://coolshell.cn/articles/20276.html
---

这个小伙子有两大喜好：

1）只愿（或是说被迫）呆在一个毫无IT环境的三/四线城市。

2）对技术有非常大的偏好，只喜欢Go语言，非常不喜欢其它的语言，比如：Java（离开Java的世界，基本上离开了做架构的世界）。

他的这两个喜好，足以让一个未来会很优秀的人毁掉，因为，这个时代没有限制他，他的能力也没有限制他，但是他的意识完完全全地限制了他。

他把自己最宝贵的青春放在了很烂的项目上，就算能用一些新的技术，他也只能算是自娱自乐，在实验室中玩玩具罢了。

他把自己的技术栈封闭起来，而直接放弃了这个时代最具工业化的技术Java，对于一个好的程序员来说，同时掌握几门语言和技术完全是没什么问题，但是自己封闭了自己的视野。